[淘寶貨] 公共圖書館簡體書比例減

圖書館是反映本土文化的重要公共服務之一，有指公共圖書館簡體字書籍近年比例增多，康文署署長李美嫦昨日回應稱，公共圖書館秉持多元化原則採購書籍，上年度簡體字書籍佔公共圖書館比例為6%，較以往平均9%少。

簡體字書籍的增加與內地出版業蓬勃及內地作家漸受歡迎有關，但當一本書同時出版繁簡兩個版本時，必會以繁體字版本為優先選擇；因兒童書損耗較大，未來一年採購的書籍中，有45%為兒童書。

康文署本年度將推行自助圖書館試驗計劃，分別在港島東體育館休憩處、近港鐵大圍站及近尖沙咀文化中心3處，設24小時自助圖書館，提供300多項圖書資料外借及預領服務，以及可用八達通繳費等。李美嫦指圖書館服務收費低廉，近20年未加價，是時候按物價升幅作檢討，惟未有加費時間表。

已經無人睇書仲加價